# Just A Cheque Bot

## Техническое задание

Бот должен учитывать фискальные чеки от пользователя. Пользователь отправляет боту сообщение с прикрепленной фотографией QR-кода и 6тизначным цифровым кодом. Бот декодирует QR-код чека, и проверяет отсутствие данного чека в mysql’ьной базе данных . В этом случае, бот формирует http-post запрос к внешнему серверу, указывая в параметрах 6тизначный код из сообщения пользователя и сумму чека.  Если в ответ на запрос сервер посылает 200 то бот записывает информацию по чеку в mysql’ьную базу данных.  


## Используемые пакеты
| ![](https://paper-attachments.dropbox.com/s_8A551A7381168DA789BC4C9CCABB43C01457F9B1BAC048BDB08BAA0FD8A1E593_1595244716463_image.png) | - *aiogram* - боты и все такое<br>- *pyzbar* - декодирование QR-кодов<br>- *pillow* - нужно для *pyzbar*<br>- *requests* - работа с http-запросами<br>- *pyyaml* - [работа с конфигами](https://pyneng.readthedocs.io/ru/latest/book/17_serialization/3_yaml.html) |

## Структура данных и общая архитекутура
    - Основной модуль программы (jatcbot.py) импортирует настройки бота (модуль conf.settings.py), а также модули для работы с mysql’ной БД (chequesdb.py) и сервисом UDS   (chequesserv.py) 
[](https://youtu.be/Y9MRCxq4DIc)    - 
    - 
## Этапы
[ ] Отработка
    [x] вспомнить как работать с GIT
    [x] Создать в GIT репозиторий с проектом и сделать *initial empty commit*
    [x] получить токен бота
    [ ] Побаловаться с реквестами. Можно [здесь](http://jsonplaceholder.typicode.com/)
    
[x] Составить ТЗ
[x] Спланировать струкутры данных и общую архитектуру
[x] Реализовал модуль с настройками, проапдейтил рыбу бота на предмет подключения настроек
[ ] сделать рыбу модуля для работы с сервисом UDS (тупо скопипастить из документашки)


